\begin{abstract}
    Les TIC (Technologies de l'Information et de la Communication) sont en constante évolution et proposent toujours de nouvelles façons plus simples et rapides d'effectuer des tâches par le billet de nouvelles technologies innoventes.
    Technologies innoventes comme la réalité virtuelle qui permet la simulation d'environnement 3D diverses afin d'apporter une expérience d'immersion aux utilisateurs. 
    De nouvelles applications de cette technologie dans de nombreux domaines voient le jour notament dans l'éducation où il permet un enseignement immercif et sure.
    L'objectif de ce projet est de creer un environnement d'apprentissage immercif de la chimie tout en limitant les risques liés à sa pratique pour des novices, la problématique est donc la suivante : \pb.
    Dans ce contexte la facilitation de l'enseignement passe par une limitation non seulement des coûts liés à l'enseignement de la chimie mais aussi des risques liés à son apprentissage par des personnes inexpérimentés.
    Por répondre à cette problématique, nous avons au préalable recencement des outils existants permettant un enseignement simulé et immercif, puis nous avons défini notre méthologie de travail grâce à une étude comparative de entre plusieurs méthodes de gestion de projet (scrum, eXtreme Programing,...). Apres une cette étude comparative, notre choix s'est porté sur scrum du au type de projet (projet à grand risque de changement), à l'équipe du projet (très pétite) et pour l'aspect itératif qu'il apporte la gestion de projet. Puis une analyse à été éffectué sur la base de UML.
    Pour l'implémentation en terme de technologies nous avons choisi unreal engine 5 pour le développement de l'environnement virtuel en 3D, react et react dom pour l'implémentation de l'application web, postgresql comme système de gestion des bases de donnée et enfin Asp.net pour l'implémentation du backend.
    À partir de ces choix, nous avons abouti à la conception d'une plateforme qui répond aux spécifications demandées, une application web pour la gestion des réactions et une en 3D pour la pratique de ces réactions. La comparaison des résultats est très satisfaisante.

    \keywords{Mot clé}{Réalité virtuelle, 3D, éducation, immersion}
\end{abstract}